【兔迷】兔兔會不會發夢? 🐰

當然會，以下videos 可看到：

發夢同主人玩：

發夢喝水：

發夢吃香蕉：

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

撫摸兔仔很重要! 增加自尊心!🐰🐰
在大自然內，兔仔有牠們的等級制度。一個高級(dominant)的兔仔會groom (舔和梳理) 一個次級(inferior)的兔仔。但高級的亦會要求次級的兔仔groom 牠，這是一定要服從的。當兔仔低頭向前躺在地上，牠就是想你groom (撫摸和親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、令牠舒適、快樂、心理健康。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

以下video是一個等級制度的例子, 可以在0:59 看到：

如果你在兔兔面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果主人和兔兔的關係好，牠會groom主人。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說，在牠面前打開手掌是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。兔子憤怒的時候，耳朵會放在後面，耳口向側，姿勢站起來很硬對着你。(這個耳朵擺放姿勢同驚慌一樣，但驚慌時坐姿會蹲下。大家可以看我寫兔子驚慌的post) 以下video 是主人要求兔兔groom 主人的例子：

有趣視頻: 兩隻兔子正在決定等級制度，但遇到困難。兔子A groom 兔子B, 但groom 了很久和等了很久還未得到回報(兔子B groom A作為回報)，所以發脾氣在2:08咬兔子B。

為什麼兔仔咬籠子？🐰🐰😊
兔子咬籠其實是想引主人注意，覺得悶，告訴主人牠想出來玩和探索。兔子咬東西是自然的，牠們在大自然是用腳和牙齒來掘洞穴。由於牠們的牙齒不斷生長，咬東西可以幫牠們磨短。喜歡咬東西的兔子是聰明、親切、喜歡引人注意(或其他兔注意)。有時候主人正在整理東西，牠們過來其實想一起參與。除了提供無限Hay幫助牠們磨牙外，主人可以買一些草墊、草屋、cardboard給牠們咬。

兔子親吻主人，這是代表你是一個好主人，以下2個videos 可看到：

Advanced rabbit tricks! Amazing!:

兔子深入資訊：
關於兔子身體語言(害怕、開心、憂愁、憤怒):

得意， 但行過金魚街成日覺得好臭

樓主有心 lm先

代養過幾日 唔知係咪新環境冇安全感
唔捉佢都唔出黎
不過放左佢出籠一日
同佢玩下波抱多兩抱就懶熟咁攤係我大脾un下un下咁
最鍾意係由頭摸到身嗰時
佢好自然後傾對耳比你順住摸嗰下
仲要合埋眼 好撚治癒

現在幾多歲？什麼品種？

屌你老母😒

好想養

你的chinchilla幾可愛, 幾歲?

鍾意呢個品種
貪佢夠肥
唔知香港邊道有
叫mini rex?
ig: and olive

Rex rabbit 的毛有點不同😊👍
你可以參觀兔協看看有沒有

已正評

好

兔太短命.....

養得好有十幾歲命
個fd養咗十幾年

🐰領養了兔兔，改變了牠的生命！牠還會經常binky(跳兔子舞) ! 🤩

(兔子binky是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。)

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

你地就好
我最新嗰隻乜都唔食只食hay,
摸佢就兇人加爪人。。。
又放佢出去又唔會離籠3步。。。
成日自high

養左幾耐呀？
要睇兔性格架，我家主子養左好耐先俾摸同抱
一開始放對手係佢前面遠少少，俾佢聞下等佢熟d，然後慢慢放近放近，之後陸續解鎖 再加埋佢絕育同老d，性格好d
慢慢黎啦，唔好灰

狗強狗勁...

養咗十幾年兔。。呢隻真係好蠢